聯合國否決延長伊朗武器禁運

美國特朗普政府對伊朗極限施壓，早前尋求聯合國安理會同意延長生效13年的伊朗武器禁運決議，安理會周五（14日）否決動議。美國國務卿蓬佩奧批評，安理會無法果斷地捍衞國際和平和安全是責無旁貸，投反對票的中國則反指美方動議於法無據，於理不通。美媒指，華府或採取單方面行動延長禁令。

伊朗武器禁運原定10月18日結束，美國政府警告不延長禁令將允許伊朗採購戰機、攻擊直升機、坦克、潛艇及射程達300公里的導彈。安理會15個成員國中，僅得美國及多明尼加共和國贊成動議，中國及俄羅斯反對，其餘國家棄權；決議案需9個成員國贊成才可通過。

蓬佩奧發聲明指，安理會無法堅守其基本任務，否決延長伊朗禁運，為全球最大的恐怖主義支持國在逾10年來首次沒有聯合國禁令下，購買及出售武器鋪路。他又指，以色列等阿拉伯國家支持延長禁運，但有外交人員憂慮伊朗會不再遵守更多《伊朗核協議》條款反擊。美國常駐聯合國代表克拉夫特（Kelly Craft）形容結果充分反映安理會面對威脅時癱瘓及不作為的現況，對此感厭倦但不驚訝。

中國常駐聯合國代表張軍稱，美方早已名譽掃地，一直實施極限施壓政策違反聯合國有關伊朗核協議的決議，又指美國單方面退出核協議，根本無需安理會應許美方的制裁要求，今次結果充分體現美國奉行的單邊主義不會在國際得逞。

在投票前夕，俄羅斯總統普京與安理會常任理事國及德國、伊朗的領袖舉行視像會議，他呼籲各國避免令局勢升溫。中國外交部發言人趙立堅周六（15日）回應，中方一貫堅定支持伊核全面協議，致力於維護中東地區和平穩定，願與有關各方繼續保持密切溝通協調，共同推動伊核問題政治解決進程。

點解棄權？

兩邊都唔想得罪

大部分國家怕左支那

放Iran出來引發ww3

試到邊個係人邊個係鬼

明明夠過，但就投棄權

大國搏奕
想睇美/中俄邊一邊得勢就跟邊一邊
但而家睇情況唔明朗
驚投錯咁不如不投

德英法

關鍵棄權

泛民嚟

可能想由伊朗點火, 開始WW3呢

二戰前嘅國聯都係咁

國際組織崩潰係第一步

英國有無咁垃圾?

伊朗擴軍封咗石油航道, 佢自己都會食屎

只係夠其中一個條件咋， 仲有另一個條件。 聯合國安全理事會決議由安理會十五個會員國投票產生。一個決議在其中九個以上（含九個）的會員國決議通過並且五個常任理事國全部沒有使用否決權的情況下將視為通過。

對手太weak冇咩樂趣

其實美國天下無敵,係出軍半日完經可以完滅任何一個敵對政權

呢個安理會嚟，支共一票就夠否決

安理會5常冇反對票先得，中俄講左反對，根本唔存在關鍵，而且歐洲仲係唔妥美國佬退出核協議

The proposal would have needed nine yes votes, and no vetoes from the five permanent members, to pass.

【德俄天然氣管道建設】 傳歐盟24國將去信 投訴特朗普利用制裁手段以達外交目的

《彭博通訊社》引述消息指，歐盟24國將向美國投訴，指美國總統特朗普其利用制裁手段來幫助美國達成外交政策，目前歐盟中，仍有3國未同意聯署。

有關事件源於歐盟外交和安全政策高級代表Josep Borrell於上月的聲明，批評美國以制裁方式，威脅德國與俄羅斯中斷有關Nord Stream 2的天然氣管道建設。(ic/da)~

又唔俾美國撒兵防俄

又要同俄國買油

俄佬就美國擋
錢就自己賺

所以次鳩次d 咩鳩議案都係會否決

支那同北極熊可以veto否決大撚曬嫁
德法就係講到明知道支那會玩veto所以贊成都冇用

之前英法德唔係講左中俄最後都否決 不如投棄權